% last modified: 2013-03-08
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{cite}
\usepackage[brazil]{babel}

\title{Usando o BiB\TeX}
\author{Moises}
\date{}

\begin{document}

 \maketitle
 \newpage

 \section*{Albert Einstein}

Albert Einstein publicou um artigo~\cite{einstein}, juntamente com
B.~Podolsky e N.~Rosen que versava sobre um assunto até então novo, mas
que depois teve enorme repercussão. Pesquisadores chegam a falar que
o~artigo introduziu uma nova área na física: a informação quântica.

Esse artigo também é conhecido como Paradoxo EPR, das iniciais dos seus
autores: Einstein, Podolsky e Rosen.

O que basicamente esse artigo questiona é a natureza da previsão oriunda
da~teoria quântica de que o resultado de uma medição em parte de um
sistema quântico influenciaria instantaneamente a medição em outra parte
do mesmo sistema quântico, independentemente da distância que as separa.

A primeira vista isso vai de encontro com os princípios da relatividade
restrita que afirma que a informação não pode ser transmitida  mais
rapidamente que a velocidade da luz(c).

\section*{Isaac Newton}

Em 1687 Sir Isaac Newton escreveu um livro que bifurcaria a física e
a~filosofia~\cite{newton}

\section*{Immanuel Kant}

Immanuel Kant, com certeza um dos maiores filósofos alemães. Seu maior
livro: Crítica da razão pura~\cite{kant}.

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibli}

\end{document}
